一、字符串方法
1. 查找字符串中的字符串
- indexOf() 返回字符串中指定文本首次出现的索引
- lastIndexOf() 返回指定文本在字符串中最后一次出现的索引
-- 如果未找到文本，indexOf()和lastIndexOf()均返回-1.两种方法都接受作为检索起始位置的第二个参数
2. 检索字符串中的字符串
- search() 搜索特定值的字符串，并返回匹配的位置
-- search()和indexOf()区别在于indexOf()可以设置更强大的搜索值。
3. 提取部分字符串
- slice() 提取字符串的某个部分并在新字符串中返回被提取的部分。有两个参数：起始索引(开始位置)，终止索引(结束位置)。
- substring() 类似于slice(),唯一不同的是substring()无法接受负的索引。
- substr()类似于slice(),不同之处在于第二个参数规定被提取部分的长度,第二个参数不能为负，因为它定义的是长度。
4. 替换字符串内容
- replace()用另一个值替换在字符串中指定的值；他不会改变调用它的字符串，返回的是新字符串；
-- 如果需要执行大小写的替换，需要使用正则表达式/i；
5. 转换为大写和小写
- toUpperCase() 把字符串转换为大写
- toLowerCase() 把字符串转换为小写
6. 提取字符串字符
- charAt() 方法返回字符串中指定下标（位置）的字符串;
- charCodeAt() 方法返回字符串中指定索引的字符 unicode 编码
7. 把字符串转换为数组
- split() 将字符串转换为数组
8. 其他
- concat() 连接两个或多个字符串,concat() 方法可用于代替加运算符。
- trim() 方法删除字符串两端的空白符
